【聯署救人】區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

聯署link❗️❗️❗️暫時得百幾人填咗咋

蘋果新聞報道

有關12送中港人名單

義士不是condom

救人呀

推呀

點解無人關注

可唔可以關注下佢哋

手足需要大家

麻煩幫推

Push

推

謝謝

麻煩大家keep關注

pishhhhh

佢哋好慘

push

hi here

仲要冇乜人開post
Twitter戰線又唔夠人

PUSH!!

阻大家小小時間去填

簽完

大家幫幫手可唔可以簽埋所羅門呢個聯署

聯署link❗️❗️❗️暫時得百幾人填咗咋

Signed share push

Signed

平安返黎

Thanks

難得有方向 大家可唔可以幫幫手

救人

咁大單野

但關注度仍然未夠

幫手推上去

求求大家唔好忘記佢哋

推上熱門

PUSH

PUSH!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

又要麻煩大家

上咗熱門

再PUSH

繼續推

簽左！！！

Help

因為你冇call我

係我嘅錯
依家call 唔遲

拉大隊上去救手足

推！！！

要覆街客先容易啲推上去㗎

林榮基都冇幫過啦
你估冷血林鄭會幫咩

冷你老母處理

無視 漠視 淡化事件

我今次有覆了

Make noise,國際關注

照試咗先

，推

唔好用不推文啦需要你

有用post請推文

簽咗 幫推

嗨 又係你

咩都試下

一分鐘填完

幾十秒咋

好快填完

會沉？

大家簽完之後share Ig fb whatsapp

推下

辛苦大家

yes

明白

覺得12人嘅po 特別難推

Pushhh

有咩條例可以叫中方交回?

唔好用放負激將comment 啦

推

推呀屌

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

推撚到長期置頂

本身條例係政府可以要求中國交回
因為嗰幾個港人係有罪喺身同被通緝緊

Sorry 激進咗少少 但因為見無乜人updates

麻煩您可摸耳pin？

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

唔該晒

推一推先

國際線有任 請每日推Post

Pin緊另一份聯署

幫幫手

tui

但中方要求交人就唔得？

件事發生咗10日咋，大家係咪忘記咗佢哋啦，快d簽

聯署救人都比你地諗到，真係好撚野

民陣搞遊行啦，仲話手足唔係condom。

內地與香港的法律體系並不統一，內地尊重香港特區的司法管轄權，大陸居民在香港犯罪的，以香港特區的法律進行處理。當然，大陸對該案件也能行使管轄權。

根據《中華人民共和國刑法》

第七條 中華人民共和國公民在中華人民共和國領域外犯本法規定之罪的，適用本法，但是按本法規定的最高刑為三年以下有期徒刑的，可以不予追究。

中華人民共和國國家工作人員和軍人在中華人民共和國領域外犯本法規定之罪的，適用本法。

第八條 外國人在中華人民共和國領域外對中華人民共和國國家或者公民犯罪，而按本法規定的最低刑為三年以上有期徒刑的，可以適用本法，但是按照犯罪地的法律不受處罰的除外。

擴展資料

《中華人民共和國刑法》

第九條 對於中華人民共和國締結或者參加的國際條約所規定的罪行，中華人民共和國在所承擔條約義務的範圍內行使刑事管轄權的，適用本法。

第十條 凡在中華人民共和國領域外犯罪，依照本法應當負刑事責任的，雖然經過外國審判，仍然可以依照本法追究，但是在外國已經受過刑罰處罰的，可以免除或者減輕處罰。

第十一條 享有外交特權和豁免權的外國人的刑事責任，通過外交途徑解決。

乜方法都試

過去中方有向港府交人的例子的

我哋需要更大的關注！

你唔撚集體絕食

都係好建議黎嘅
不過未試過有成功例子喎
Btw 謝幫推

乜都唔做屌自己人最好

簽左

推

飲化叫我入黎推呀！！

推呀！！我係話推呀推呀！！

聯署原來有成功過

成功過你

需要政府出聲要求交回
有試過成功交回
依家都係簽嚟叫政府出聲

大家唔好灰心同習慣呀

呢個真

斷正仲點攪

其實有好多位仲有討論空間
例如拉嘅位置
同埋佢哋依家所面對嘅罪行
同埋政府/普通市民/議員有咩可以做

唔好因為已經拉咗就放棄

埋嚟簽名喇

簽名

幫推

如果我覆吓你，會唔會上返去㗎？

應該會

謝謝你

咁勁？

好擔心佢哋

無力感

冇咗熱門

又同琴日一樣

你有無人可以call幫下手

無朋友

推啦

點搞又沉

試下去熱門啲po拜托下幫手推，咁樣可唔可行？

點解啲人淨係推廢po

係咪因為已經送咗中 所以就放棄咗

細so

唔可以放棄

人地偷食關我撚事

一齊推

signed

Thanks 幫手share出去

up

唔使返工？

救手足

放孖day

幫手推多幾下

Ok

努力推

咁開心

連登最愛...鹹濕嘢..

放假都冇得出街

咁又係

我都唔想出

唉

真係好心淡

幫手推

算啦，唯有努力推

唔好成日屈係間房到

佢持續發揮作用，唔係用完即棄，所以唔叫condom

落街食下黃店？

邊度有心情

約me

再講

加油

齊齊推

個心碎咗

乖 奶醬會陪你渡過難關

感謝

謝謝幫推

呢關真係好難

入嚟時事台先見到
再推

要有最壞打算 都要抱有希望

都好好

頂住

加油喔

啲號召力好大嘅政治人物仲未出post講呢個聯署，等佢哋講完之後，可能會有多啲人知呢個聯署嘅存在&多啲人幫手簽？

想叫春

頂住啊

我都唔明點解用google
不過咁多日得呢個消息係叫做有個目的

辛苦了 你推咗咁耐

係到叫

發夢推po

唔想12位青年被冷處理，所以呢度唔可以沉

不能

係要記住佢地

開個post

唔好食咁多媽咪面

佢哋嘅屋企人同朋友應該擔心死大家有時間就繼續推

好lun大鑊

係

十日了

多味精 冇益

我係呢個聯署嘅發起人
大家有冇其他建議用乜嘢表格

我見過去嘅聯署通常都係用Google form
因為不是白宮聯署。所以冇用英文版

我有做一啲背景資料搜集。過去中國有向港府交出於內地違法的港人的

咁打鼓

我係呢個聯署嘅發起人 幫主
大家有冇其他建議用乜嘢表格

我見過去嘅聯署通常都係用Google form
因為不是白宮聯署。所以冇用英文版

我有做一啲背景資料搜集。
過去中國有向港府交出於內地違法的港人的

大家覺得聯署冇乜用
但係唔緊要啦
大家有唔同嘅方法建議
大家盡量去試啦去做
大家嘅目的都係想救手足
仲要坐監都要留喺香港起碼確保人身安全

我只希望有十萬人聯署引起嘅係一個公眾繼續關注12人

同埋比政府壓力要去跟進。 最後可能冇用但係都起碼都叫試吓

#save12hk

都好

多謝你

原來你係發起人

簽

感謝你

推推

但目前進度距離十萬好遙遠

簽啦大家

想知依家幾多人

呢單野根本扯貓尾借啲意想送中就算
推

大家幫下手救人！

屌

係 咩事

感謝！

長期頂置

關注有撚用，不如你上去陪佢地啦。

謝幫推

有毛毛認證

發起人有睇呢到
大大力感謝你

Pushpp

今日大部份都唔記得拉

曲線推po

好事嚟

廿幾三十歲都青年？

12個入面得4個係29-30
仲有個得16歲
唔好針對啲無謂字眼

有毛通常係好事嚟

琴日個po都冇毛

係，證明太靜

但其實今日都靜

嗚啊，無事，有我有你

有毛即係做得啱

唔怕我會努力

無錯

You are not alone

只要有人仲記得佢哋就ok

yeah

收集足夠的聯署人數 會再向政府交請願信

依家諗緊其他行動 最重要係KEEP住關住

唔想落全名的 可以落英文全寫 或 英文名+姓

一定會有人要質疑聯署做假
因為可以無限開google acc 重覆簽
網上聯署做唔到百分百準確
但起碼有一定民意

中國移交港人的例子是有的

【本報訊】內地與香港之間並無簽署或制訂長期移交逃犯協議，故香港一直不可以把逃犯移交往內地，但內地執法機關過往就多次酌情把在港犯事並潛逃內地的香港居民，移送返港，港府提出的《逃犯條例》修訂建議，原打算把條例中的地域限制移除，令香港可以與包括內地的不同司法管轄區，以一次性個案形式商討移交逃犯，惟港府昨日宣布暫緩修例，內地酌情交人予香港、香港不能移交予內地的格局，將維持不變。

香港與內地之間現時仍沒有引渡條例，亦沒有移交罪犯協議，即便如此，過去曾有一些情況內地會酌情將涉於港犯罪的香港居民送回香港。單是今年便已經有8人被送回香港。而回歸21年來，更有約200人由內地送港受審，當中最為轟動的，可算是謀殺空姐女友並藏屍於衣櫃案。
今年已8人送回香港
本港與內地沒有引渡條例，亦無移交犯人協議，犯人在內地被捕後，內地會酌情將犯人移交回港，受查及審訊。近年移交案中最為哄動的，必然是2017年移交空姐藏屍案的兇手莫俊賢。30歲莫俊賢在2013年12月4日，在荃灣荃威花園一單位內謀殺任職空中小姐的26歲女友陳曼儀，並藏屍於單位衣櫃內，莫俊賢潛逃回大陸，3年後在2016年11月被廣東省公安廳拘捕，2017年2月1日被押送到落馬洲口岸，入境後隨即被捕，2018年5月11日被判處終身監禁。
但亦未必所有在內地被捕的嫌犯都會送返香港，外號「大富豪」的張子強在1998年於香港犯案後潛逃內地被捕，有傳聞他曾提出自己乃香港永久居民，要求引渡返港受審，但遭港府拒絕，指他亦曾在內地犯案，內地也有司法管轄權，張子彈最後在內地被槍斃，死時只有42歲。

熱門上位又兩個細so po

我thanks 你個thanks （推........

食飽強勢回歸

:(

食完飯又推
希望手足有飽飯食

我個心好痛

冷處理可恥

你都要食飽阿

飽咗

好仆街

Your wellcum

唉..

唔知有冇用，但必要簽

感謝幫推

等多我一陣

想念

仲有希望架

岩岩簽左

聯署支持封殺微信同TikTok

橕住

撐緊

又推一下

再多一下

善用非P牌AC

講呢啲

感謝大家

推推推

今次堅柒，義唔義士無人知，衰偷渡仲要俾中共捉撚到

推！！！！

唔好咁講啦

推！

P

Pushh

push 快d 放人

signed and push

拉

？？？？

【召喚連登神探】究竟喬映瑜手足係咩人？

另一邊嘈交

推返上去簽呀

好的
麻煩曬你啦
咁一定要幫推，要推到全世界都睇到

Push ar

What

已簽

推post好少事啫 最緊要手足無事

奶醬

大波妹

唔好嗌我舊名了

咩舊名

比返D後生仔我

你用咗不推文

我只知你是有對肥仔波的基佬

sor

又斷線

點解我冇媽咪麵

有了

食多幾包

餓

冇事冇事

煮野食未

食野

推

唔可以不了了之

推多一下

推多幾下

人呢

推啊

想救佢地

想救佢哋

差唔多第十一日

done

第十一日了

So cool

武肺真係好撚柒煩

想問下依家有幾多個人簽咗

救人，快簽！

唉....

同問

做咩禁燥底

Pishhhhh

簽咗，已經叫埋同學仔一齊簽
一定要救手足

辛苦了

感謝 可唔可以幫手推多幾下

唔該你

做乜咁早

諗起佢地受嘅苦 訓唔好

點解我推極都推唔到上去

改個短啲嘅標題

點改先可以有人入

人係咪選擇性淨係去睇自己想睇嘅嘢

短啲，直接講重點？
其實我都唔識改

我覺得已經好重點
但唔知點解開親12人都無乜關注咁

今次有明確主旨上得到去已經好叻唔好灰心

有d字眼班人一定專登唔click入去嘅 上到熱門係好厲害嘅事大家無忘記

知道唔可以灰心
但真係好心痛
點解廢post上到 12送中義士要咁

我都唔知點幫你好
同埋朝早6點幾開始嗰幾粒鐘，啲人返工個po可能會多啲人睇

唔緊要
多幾個人睇到都好

試下標題

前日好似有twitter定新聞講

葡國介入 狗共持續冷處理 第11日
如果今日無新進展 炒冷飯 推出市場唔知work唔work呢

Done

乜方法都試下

我推多幾吓都要收皮，瞓醒再幫拖

早啲休息

辛苦晒

有一堆堅實軍轉睇時事台上唔到熱門都唔洗灰心 一下下推都會增加時事台曝光率

專

出多份英文 海外華人一齊簽

你覆pin嗰一個
等區議員見到

推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文

#1300 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
裡面有一堆twitter links 可以翻炒 RtRt

華盛頓郵報: 12名抗爭人士2月已策劃逃亡計劃

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
呢個就係葡國介入嘅出處

有內容+行動 比較容易有人響應我都係鳩估 因為無咩點出po

希望今日有消息大家加油

出三份聯署

英文版比海外華人— 送中議題比較觸動海外華人參與

本地專業群組— 增加廣泛代表性 (學界工會專業組織等等）

本地（啫係衣家呢份）+ 街站

主要目的
除咗係比香港政府唔能夠無視呢一件事之外 ，
嘗試升級做國際層面 ，
希望有
「港共合作国安法試行，12位民主抗爭者送中」之類既soundbite

突顯香港政府 無視香港抗爭者人權問題

Done
麻煩晒

我每日都希望有消息

希望用佢哋嘅connection 做到更好嘅後續
加速主義

到依家都希望所做嘅嘢唔會白費
好快可以重逢

加油💪

一寸山河一寸血
十二青年十二心

盡做

唔好再話冇用
你簽咗一定有用過你咩都唔做

幫手推一推

連登戰線&twitter戰線都要keep住講 #save12hkyouth
唔可以俾件事嘅熱度退減

簽完再 share

就係咩都做唔到

想知而家有幾多人簽咗

[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

We DEMAND the release of 12 Hong Kong protesters under chinese custody.

#Save12HKYouths

一個都不能少

留名
加幫手推

留名簽名

推 謝謝一直發聲救手足

我哋有嘢可以幫到12位送中手足啦！！！

777而得香港人死清光
毒娥根本冇將香港人放在眼內

直情係要講到
中港共產黨政府合力非法捉人
好似越共同北韓捉脫共者一樣

推 白宮都推

十二位手足被扣押第十一日
務必繼續關注聲援

過去中方有向港府交人的例子的
所以大家唔好一聽到送中就放棄
我哋有乜可以做？

區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

白宮聯署
We DEMAND the release of 12 Hong Kong protesters under chinese custody.

至於twitter reddit戰線都需要大家

其實有手有腳就幫到嗰12位手足

幫幫手share傳開去，要十萬人以上的聯署要求港府盡快回應跟進事件。

十萬人聯署促請港府盡快向中方提出 立即交回12名被拘留的香港青年

以保障12名港人的人身安全、免受酷刑對待及公平審訊的基本權利

12名香港青年被中國海警拘留逾十日
香港政府消極冷處理 置港人於政治黑獄
香港人務必高度關注及持續聲援

背景：
12名因反修例運動被捕的香港青年於8月23日乘船離開香港水域，在香港東南水域以外遭廣東海警拘捕。中國海警官方微博於8月26日發布簡短消息，指出8月23日9時許，廣東海警局查獲一宗非法越境案件，及涉嫌非法越境的快艇一艘。

根據香港特區政府與中國設有「相互通報機制」，於2017年12月實行，當中訂明通報應在採取刑事強制措施、提出刑事檢控或確認非正常死亡人員身份翌日起的七個工作日內發出。據報被捕的12人包括因涉嫌違反《港區國安法》被捕、現正保釋的「香港故事」成員李宇軒，到底12名港人會否被送返港，受到香港人高度關注。

香港保安局發言人於8月28日表示，香港警方已接獲中方通報，12名香港居民被採取刑事強制措施，會了解他們的情況。警方會盡快把這些人在內地被採取刑事強制措施的事通知其家人，特區政府會按其家人意願提供適切的協助。入境處則表示接獲部份當事人家屬求助後，已透過特區政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦）跟進事件，並按當事人家屬的意願提供適切的協助。

特首林鄭月娥於9月1日出席行政會議前被問及相關問題時，提到應該交給事發地點的司法管轄區處理，亦即暗示應交由內地處理。林鄭表示，這是執法有關的問題，如果相關違法行為發生在其他司法管轄區，將會交由當地處理，採取必要的行動。她又指，特區政府會根據相關法規採取適當行動，確保公義得以伸張，並關注在外香港居民的權益。

從不同新聞得悉，12人目前在深圳鹽田看守所，有家屬已接獲通知，並正尋求是否可聘用內地律師協助。根據內地《刑法》第322條「偷越國（邊）境罪」，案情嚴重才會構成犯罪，可處以一年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金；案情輕微則處以行政處罰。北京刑事律師張冬碩指出，偵查機關最多可拘留疑犯37日，其間可以問話及收集證據，若認為證據初步認定已構成犯罪，可向檢察機關申請逮捕。逮捕申請獲批後，偵查機關會有長達五至七個月的辦案時間。

按內地公檢機制，由拘捕日算起，被捕者最多可被拘押八個多月，於完成調查後，檢察院會在一個半月內決定是否起訴，其間亦可以再發還公安調查。案件正式審訊一般會在三個月內完成審理過程，但有權多次延期，未有審訊結果前，除非被告懷孕臨產或有重病，不適合羈押，否則通常不獲保釋。

換言之，十二人由被捕一刻起計，整個刑事過程歷時至少半年，一旦偷渡罪成，他們將在內地服刑，出獄後則被遣返香港，就其早前干犯的香港法例再接受審訊，至於李宇軒涉嫌觸犯《港區國安法》的案件，有律師預料將在內地審理。

人權觀察曾經指出，中國司法系統經常發生任意拘留、酷刑和其他虐待及嚴重侵犯公正審判權，並存在各種未經審訊下，將人拘押並與外界隔絕的各種情況，內地司法機關無法獨立於政府及中國共產黨，令問題雪上加霜。

港大法律學院首席講師張達明上周表示，如有關人士涉嫌「偷渡」，內地按當地法律處理無可厚非，但若有關人士是「經過內地海域」，最終目的是去台灣，應如何判定罪名就難以確定。不過他指，如果涉違港區國安法被捕人棄保潛逃，則應交由港方處理。

我們鑑於中國司法系統不公，黑獄冤案屢見不鮮，因此共同聯署促請香港特區政府：

1. 香港特區政府亦盡快向公眾交代12名被捕港人的身份、涉及罪名、扣留情況及人身安全的問題。

2. 香港特區政府應盡快向中國提出交回被扣留的12名香港公民，並必須確保港人享有《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》中的保障，包括是基本人權、人道待遇、免受酷刑、會見律師、公平審訊權等。

聯署發起人：沙田區議員 沙田區政副召集人 趙柱幫

聯署日期：2020-9-2

（為確保聯署真確性及避免重覆，必須登入GOOGLE電郵進行聯署，並只限填寫一次，是次聯署不會記錄任何電郵資料。）

#Save12HKYouths

過去中方有向港府交人的例子的
所以大家唔好一聽到送中就放棄
我哋有乜可以做？

區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

白宮聯署
We DEMAND the release of 12 Hong Kong protesters under chinese custody.

至於twitter reddit戰線都需要大家

其實有手有腳就幫到嗰12位手足 - 分享自 LIHKG 討論區

推呀！

Pish

輕輕一推

放學

睇放學icu

智商下降

方便操控

做功課幫我做

100/page

我哋有嘢可以幫到12位送中手足啦！！！

This way

死了

```

唔好

pish

辛苦手足 推哂三個

臨瞓推下囉！你連出3 post ,好有heart

.想佢哋冇事

This way

我哋有嘢可以幫到12位送中手足啦！！！

呢邊

我哋有嘢可以幫到12位送中手足啦！！！

你鬧緊virus唔係我嘛?

15500-15600

Of coz!!

Forward咗比朋友

求下大家唔好放棄12位送中手足！！！

再推

Signed.

好似過左deadline了??

真咩

Sor睇錯，係聯署日期，應該冇deadline

嚇親

Btw啱啱check左17700 only

白宮都係12500

得17700人簽左炸

簽啦

大家簽咗未

簽咗

定係我去隔離po推，有2條link

十分好

引渡條例

push again

鼠王芬簽咗未？

好勁!!!!! 叫咗佢地FORWARD未?

推~~

依家呢

20000 only

你自己唔check？

唔知點check 再申請一個填？

查看回應

唔見

你係咪未填

由於此文件的編輯人數過多，因此目前可能無法使用

見到了

推一推

救人post

做乜成日咁夜

你同我問嘅野一樣你睇隔離po

Btw答返，唔知點解夜晚時間過得咁快

咪係囉，篤陣機就4點

你唔止一陣

啱啱先開連登嚟睇

外國派特種部隊潛入鹽田救12人有無得諗?